{
  "category": "mythology",
  "questions": [
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς των θεών στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Άρης",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δίας",
      "id": 20000
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της σοφίας στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Ρα",
        "Ο Θωθ",
        "Ο Ώρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Θωθ",
      "id": 20001
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο θεός της καταιγίδας στη νορβηγική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Λόκι",
        "Ο Θορ",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Φρέιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Θορ",
      "id": 20002
    },
    {
      "question": "Ποιο ιερό ζώο συνδέεται με τη θεά Μπαστέτ στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο σκύλος",
        "Η κουκουβάγια",
        "Η γάτα",
        "Ο κροκόδειλος"
      ],
      "correct_answer": "Η γάτα",
      "id": 20003
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του λύκου που προμήνυε το Ράγκναροκ;",
      "choices": [
        "Γκέρι",
        "Φένριρ",
        "Σκώλ",
        "Χάτι"
      ],
      "correct_answer": "Φένριρ",
      "id": 20004
    },
    {
      "question": "Ποια θεά ήταν η βασίλισσα του Κάτω Κόσμου στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Δήμητρα",
        "Η Άρτεμις",
        "Η Περσεφόνη",
        "Η Εκάτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Περσεφόνη",
      "id": 20005
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του ήλιου στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Θωθ",
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Ρα",
        "Ο Ώρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ρα",
      "id": 20006
    },
    {
      "question": "Ποιος σκανδιναβικός θεός είναι πατέρας του Θορ;",
      "choices": [
        "Ο Τυρ",
        "Ο Λόκι",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Μίμιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όντιν",
      "id": 20007
    },
    {
      "question": "Ποια μυθική πόλη ήταν το σπίτι του Μινώταυρου;",
      "choices": [
        "Η Αθήνα",
        "Οι Δελφοί",
        "Η Κνωσός",
        "Η Τροία"
      ],
      "correct_answer": "Η Κνωσός",
      "id": 20008
    },
    {
      "question": "Ποιος έκλεψε τη φωτιά από τους θεούς για τους ανθρώπους;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Προμηθέας",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Προμηθέας",
      "id": 20009
    },
    {
      "question": "Ποιος Αιγύπτιος θεός ζύγιζε τις ψυχές των νεκρών;",
      "choices": [
        "Ο Ρα",
        "Ο Θωθ",
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Όσιρις"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άνουβις",
      "id": 20010
    },
    {
      "question": "Ποια θεά της ελληνικής μυθολογίας γεννήθηκε από το κεφάλι του Δία;",
      "choices": [
        "Η Ήρα",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Αθηνά",
        "Η Δήμητρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Αθηνά",
      "id": 20011
    },
    {
      "question": "Ποιο μυθικό πλάσμα είχε κεφάλι ταύρου και σώμα ανθρώπου;",
      "choices": [
        "Ο Κένταυρος",
        "Η Σφίγγα",
        "Ο Μινώταυρος",
        "Ο Γρύπας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μινώταυρος",
      "id": 20012
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αδερφός του Ρέμου στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Αννίβας",
        "Ο Ρωμύλος",
        "Ο Νουμάς",
        "Ο Οκτάβιος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ρωμύλος",
      "id": 20013
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα συνδέεται με τον ήλιο στη σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Μάνι",
        "Η Σολ",
        "Η Χάτι",
        "Η Σκωλ"
      ],
      "correct_answer": "Η Σολ",
      "id": 20014
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος άνθρωπος στη νορβηγική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Βίλι",
        "Ο Βε",
        "Ο Άσκρι",
        "Ο Έμπλα"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άσκρι",
      "id": 20015
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μητέρα του Άρη στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Δήμητρα",
        "Η Ήρα",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Εκάτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ήρα",
      "id": 20016
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα της σκανδιναβικής μυθολογίας είναι προστάτης των ναυτικών;",
      "choices": [
        "Ο Τυρ",
        "Ο Νγιορντ",
        "Ο Φρέιρ",
        "Ο Οντιν"
      ],
      "correct_answer": "Ο Νγιορντ",
      "id": 20017
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της μουσικής και της ποίησης στη νορβηγική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Θορ",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Μπράγκι",
        "Ο Φρέιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μπράγκι",
      "id": 20018
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά του κυνηγιού στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Άρτεμις",
        "Η Αθηνά",
        "Η Δήμητρα",
        "Η Εστία"
      ],
      "correct_answer": "Η Άρτεμις",
      "id": 20019
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος θεός στην αιγυπτιακή κοσμογονία;",
      "choices": [
        "Ο Ρα",
        "Ο Ανούβις",
        "Ο Ατούμ",
        "Ο Θωθ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ατούμ",
      "id": 20020
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του ποταμού των νεκρών στον Κάτω Κόσμο της ελληνικής μυθολογίας;",
      "choices": [
        "Αχέρων",
        "Στύγα",
        "Κωκυτός",
        "Λήθη"
      ],
      "correct_answer": "Αχέρων",
      "id": 20021
    },
    {
      "question": "Ποιος σκανδιναβικός θεός ήταν γνωστός ως \"πατέρας όλων\";",
      "choices": [
        "Ο Θορ",
        "Ο Λόκι",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Τυρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όντιν",
      "id": 20022
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του σκύλου του Άδη στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Σκύλλα",
        "Κέρβερος",
        "Χίμαιρα",
        "Ορθρος"
      ],
      "correct_answer": "Κέρβερος",
      "id": 20023
    },
    {
      "question": "Ποια θεά στην ελληνική μυθολογία ήταν σύζυγος του Δία και προστάτιδα του γάμου;",
      "choices": [
        "Η Δήμητρα",
        "Η Ήρα",
        "Η Εστία",
        "Η Αφροδίτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ήρα",
      "id": 20024
    },
    {
      "question": "Ποιο μυθικό τέρας είχε κεφάλι γυναίκας και σώμα πουλιού στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Μέδουσα",
        "Η Σφίγγα",
        "Η Σειρήνα",
        "Η Χίμαιρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Σειρήνα",
      "id": 20025
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός συνδέεται με τη δικαιοσύνη στη σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Λόκι",
        "Ο Θορ",
        "Ο Τυρ",
        "Ο Όντιν"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τυρ",
      "id": 20026
    },
    {
      "question": "Ποιος αιγυπτιακός θεός ήταν υπεύθυνος για την προστασία των νεκρών;",
      "choices": [
        "Ο Ρα",
        "Ο Θωθ",
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Ώρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άνουβις",
      "id": 20027
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν ο βασιλιά της Τροίας κατά τον Τρωικό Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Ο Πάρις",
        "Ο Έκτορας",
        "Ο Πρίαμος",
        "Ο Αγαμέμνονας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πρίαμος",
      "id": 20028
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το μυθικό ποτό που χάριζε αθανασία στους θεούς της ελληνικής μυθολογίας;",
      "choices": [
        "Η Αμβροσία",
        "Το Νέκταρ",
        "Το Υδρόμελο",
        "Το Κρασί"
      ],
      "correct_answer": "Το Νέκταρ",
      "id": 20029
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς των τιτάνων στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ιαπετός",
        "Ο Άτλας",
        "Ο Κρόνος",
        "Ο Υπερίων"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κρόνος",
      "id": 20030
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του άρματος που οδηγούσε ο Ήλιος στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Πήγασος",
        "Χρυσό Άρμα",
        "Άρμα του Ήλιου",
        "Άρμα του Απόλλωνα"
      ],
      "correct_answer": "Άρμα του Ήλιου",
      "id": 20031
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της θάλασσας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Νέπτων",
        "Ο Ιανός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ποσειδώνας",
      "id": 20032
    },
    {
      "question": "Ποιο ιερό πουλί συνδεόταν με τον Δία στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Κύκνος",
        "Ο Αετός",
        "Το Γεράκι",
        "Η Κουκουβάγια"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αετός",
      "id": 20033
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα της μητέρας του Θορ στη σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Φρίγκα",
        "Η Γιορντ",
        "Η Σιφ",
        "Η Ραν"
      ],
      "correct_answer": "Η Γιορντ",
      "id": 20034
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της γης στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Γκεμπ",
        "Ο Σεθ",
        "Ο Ρα",
        "Ο Όσιρις"
      ],
      "correct_answer": "Ο Γκεμπ",
      "id": 20035
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του βασιλιά που έλυσε τον Γόρδιο Δεσμό;",
      "choices": [
        "Μίνωας",
        "Αγαμέμνονας",
        "Αλέξανδρος",
        "Λυκούργος"
      ],
      "correct_answer": "Αλέξανδρος",
      "id": 20036
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν θεά της μαγείας στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Νουτ",
        "Η Ίσις",
        "Η Σεκμέτ",
        "Η Μπαστέτ"
      ],
      "correct_answer": "Η Ίσις",
      "id": 20037
    },
    {
      "question": "Ποιο μυθικό πλάσμα είχε κεφάλι σκύλου και σώμα ανθρώπου στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Σφίγγα",
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Θωθ",
        "Ο Όσιρις"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άνουβις",
      "id": 20038
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο φύλακας της Βαλχάλα στη σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Τυρ",
        "Ο Χέιμνταλ",
        "Ο Βαλντάρ",
        "Ο Μίμιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Χέιμνταλ",
      "id": 20039
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός έριξε τον κεραυνό που κατέστρεψε τους Τιτάνες;",
      "choices": [
        "Ο Άρης",
        "Ο Δίας",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δίας",
      "id": 20040
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αδερφός του Θορ στη σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Τυρ",
        "Ο Λόκι",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Βαλντάρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Λόκι",
      "id": 20041
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα της αθάνατης μάγισσας που εξαπάτησε τον Θησέα;",
      "choices": [
        "Πασιφάη",
        "Κίρκη",
        "Μήδεια",
        "Εκάτη"
      ],
      "correct_answer": "Μήδεια",
      "id": 20042
    },
    {
      "question": "Ποιος αιγυπτιακός θεός είχε κεφάλι γερακιού;",
      "choices": [
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Ρα",
        "Ο Ώρος",
        "Ο Θωθ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ώρος",
      "id": 20043
    },
    {
      "question": "Ποιος ήρωας σκότωσε τη Χίμαιρα στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Θησέας",
        "Ο Ηρακλής",
        "Ο Βελλεροφόντης",
        "Ο Περσέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Βελλεροφόντης",
      "id": 20044
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα της θεάς της αυγής στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Εστία",
        "Η Ηώς",
        "Η Δήμητρα",
        "Η Αφροδίτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ηώς",
      "id": 20045
    },
    {
      "question": "Ποια θεά κρατούσε το κουτί που περιείχε όλα τα δεινά του κόσμου;",
      "choices": [
        "Η Δήμητρα",
        "Η Πανδώρα",
        "Η Εκάτη",
        "Η Αφροδίτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Πανδώρα",
      "id": 20046
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος θεός σύμφωνα με την ελληνική κοσμογονία;",
      "choices": [
        "Ο Ουρανός",
        "Ο Κρόνος",
        "Το Χάος",
        "Το Σκότος"
      ],
      "correct_answer": "Το Χάος",
      "id": 20047
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Δία;",
      "choices": [
        "Ο Ουρανός",
        "Ο Κρόνος",
        "Ο Ιαπετός",
        "Ο Άτλας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κρόνος",
      "id": 20048
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του πολέμου στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Άρης",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άρης",
      "id": 20049
    },
    {
      "question": "Σε ποιο νησί γεννήθηκαν ο Απόλλωνας και η Άρτεμις;",
      "choices": [
        "Στη Δήλο",
        "Στην Κρήτη",
        "Στη Ρόδο",
        "Στην Κω"
      ],
      "correct_answer": "Στη Δήλο",
      "id": 20050
    },
    {
      "question": "Ποιο από τα παρακάτω δεν ήταν άθλος  του Ηρακλή;",
      "choices": [
        "Να κλέψει τα μήλα των Εσπερίδων",
        "Να καθαρίσει τους στάβλους του Αυγεία",
        "Να σκοτώσει τη Μέδουσα",
        "Να δαμάσει τον Ερυμάνθιο Κάπρο"
      ],
      "correct_answer": "Να σκοτώσει τη Μέδουσα",
      "id": 20051
    },
    {
      "question": "Ποια θεά ήταν η προστάτιδα της οικογένειας και του σπιτιού στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Δήμητρα",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Εστία",
        "Η Άρτεμις"
      ],
      "correct_answer": "Η Εστία",
      "id": 20052
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο τιτάνας που κρατούσε τον ουρανό στις πλάτες του;",
      "choices": [
        "Ο Επιμηθέας",
        "Ο Άτλας",
        "Ο Κρόνος",
        "Ο Προμηθέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άτλας",
      "id": 20053
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός των Κενταύρων και δάσκαλος του Αχιλλέα;",
      "choices": [
        "Ο Φόλος",
        "Ο Χείρωνας",
        "Ο Νέσσος",
        "Ο Ευρυτίων"
      ],
      "correct_answer": "Ο Χείρωνας",
      "id": 20054
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς της Κρήτης που φυλάκισε τον Μινώταυρο στο λαβύρινθο;",
      "choices": [
        "Ο Ραδάμανθυς",
        "Ο Μίνωας",
        "Ο Σαρπηδών",
        "Ο Αιακός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μίνωας",
      "id": 20055
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της μουσικής, της ποίησης και της μαντικής στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Διόνυσος",
        "Ο Απόλλωνας",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Απόλλωνας",
      "id": 20056
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η σύζυγος του Ποσειδώνα;",
      "choices": [
        "Η Κίρκη",
        "Η Καλυψώ",
        "Η Αμφιτρίτη",
        "Η Θέτις"
      ],
      "correct_answer": "Η Αμφιτρίτη",
      "id": 20057
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μητέρα του Περσέα;",
      "choices": [
        "Η Ανδρομέδα",
        "Η Δανάη",
        "Η Αλκμήνη",
        "Η Ευρυδίκη"
      ],
      "correct_answer": "Η Δανάη",
      "id": 20058
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αδελφός του Μίνωα που έγινε κριτής των ψυχών στον Κάτω Κόσμο;",
      "choices": [
        "Ο Αιακός",
        "Ο Ραδάμανθυς",
        "Ο Όρφεας",
        "Ο Πελίας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ραδάμανθυς",
      "id": 20059
    },
    {
      "question": "Ποιος σκότωσε τη Μέδουσα;",
      "choices": [
        "Ο Ηρακλής",
        "Ο Θησέας",
        "Ο Περσέας",
        "Ο Οδυσσέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Περσέας",
      "id": 20060
    },
    {
      "question": "Ποιος κατασκεύασε τον Λαβύρινθο για να φυλακίσει ο Μίνωας το Μινώταυρο;",
      "choices": [
        "Ο Ίκαρος",
        "Ο Δαίδαλος",
        "Ο Ευρύαλος",
        "Ο Άργος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δαίδαλος",
      "id": 20061
    },
    {
      "question": "Ποιος από τους παρακάτω δεν ήταν αδελφός του Δία;",
      "choices": [
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Άδης",
        "Ο Άρης",
        "Ο Κρόνος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άρης",
      "id": 20062
    },
    {
      "question": "Πώς λεγόταν το άλογο του Μεγάλου Αλεξάνδρου;",
      "choices": [
        "Βουκεφάλας",
        "Πήγασος",
        "Ξάνθος",
        "Βαλίτης"
      ],
      "correct_answer": "Βουκεφάλας",
      "id": 20063
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος βασιλιάς της Αθήνας;",
      "choices": [
        "Ο Θησέας",
        "Ο Κέκροπας",
        "Ο Ερεχθέας",
        "Ο Κόδρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κέκροπας",
      "id": 20064
    },
    {
      "question": "Ποιος έδωσε στον Οδυσσέα το τόξο του;",
      "choices": [
        "Διόμηδης",
        "Ίφιτος",
        "Αχιλλέας",
        "Λαέρτης"
      ],
      "correct_answer": "Ίφιτος",
      "id": 20065
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Θησέα;",
      "choices": [
        "Ο Μίνωας",
        "Ο Αιγέας",
        "Ο Δευκαλίων",
        "Ο Πέλοπας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αιγέας",
      "id": 20066
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το σύμβολο του Ερμή;",
      "choices": [
        "Το δόρυ",
        "Το κηρύκειο",
        "Η περικεφαλαία",
        "Η ασπίδα"
      ],
      "correct_answer": "Το κηρύκειο",
      "id": 20067
    },
    {
      "question": "Ποιο μυθικό πλάσμα είχε κεφάλι γυναίκας και σώμα φιδιού;",
      "choices": [
        "Η Σφίγγα",
        "Η Έχιδνα",
        "Η Χίμαιρα",
        "Ο Κέρβερος"
      ],
      "correct_answer": "Η Έχιδνα",
      "id": 20068
    },
    {
      "question": "Ποιον βοήθησε η θεά Αθηνά να κατασκευάσει το ξύλινο άλογο της Τροίας;",
      "choices": [
        "Τον Θησέα",
        "Τον Οδυσσέα",
        "Τον Αχιλλέα",
        "Τον Αίαντα"
      ],
      "correct_answer": "Τον Οδυσσέα",
      "id": 20069
    },
    {
      "question": "Ποια θεά προκάλεσε τον Τρωικό Πόλεμο με το χρυσό μήλο της Έριδας;",
      "choices": [
        "Η Ήρα",
        "Η Αθηνά",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Δήμητρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Αφροδίτη",
      "id": 20070
    },
    {
      "question": "Πώς λεγόταν η μητέρα του Αχιλλέα;",
      "choices": [
        "Ευρυδίκη",
        "Θέτις",
        "Πηνελόπη",
        "Νύμφη"
      ],
      "correct_answer": "Θέτις",
      "id": 20071
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του πιστού σκύλου του Οδυσσέα;",
      "choices": [
        "Πήγασος",
        "Άργος",
        "Κέρβερος",
        "Λάδων"
      ],
      "correct_answer": "Άργος",
      "id": 20072
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος βασιλιάς του Ολύμπου;",
      "choices": [
        "Ο Κρόνος",
        "Ο Δίας",
        "Ο Ουρανός",
        "Ο Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κρόνος",
      "id": 20073
    },
    {
      "question": "Ποιος έδωσε την πρώτη φωτιά στους ανθρώπους στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Προμηθέας",
        "Ο Δίας",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Ερμής"
      ],
      "correct_answer": "Ο Προμηθέας",
      "id": 20074
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μητέρα του Δία;",
      "choices": [
        "Η Ρέα",
        "Η Γαία",
        "Η Αλκμήνη",
        "Η Θέμις"
      ],
      "correct_answer": "Η Ρέα",
      "id": 20075
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός των ανέμων στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ζέφυρος",
        "Ο Αίολος",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Δίας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αίολος",
      "id": 20076
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά της γεωργίας και της γονιμότητας;",
      "choices": [
        "Η Ήρα",
        "Η Δήμητρα",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Εστία"
      ],
      "correct_answer": "Η Δήμητρα",
      "id": 20077
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αδελφός του Προμηθέα που έλαβε την Πανδώρα ως σύζυγο;",
      "choices": [
        "Ο Άτλας",
        "Ο Επιμηθέας",
        "Ο Ιαπετός",
        "Ο Ωκεανός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Επιμηθέας",
      "id": 20078
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πιο γρήγορος θεός του Ολύμπου;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ερμής",
      "id": 20079
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο γιος του Δία και της Αλκμήνης;",
      "choices": [
        "Ο Θησέας",
        "Ο Περσέας",
        "Ο Ηρακλής",
        "Ο Ιάσονας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ηρακλής",
      "id": 20080
    },
    {
      "question": "Ποια θεά γεννήθηκε από τον αφρό της θάλασσας;",
      "choices": [
        "Η Αθηνά",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Ήρα",
        "Η Δήμητρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Αφροδίτη",
      "id": 20081
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο φύλακας των πυλών του Κάτω Κόσμου;",
      "choices": [
        "Ο Χάροντας",
        "Ο Κέρβερος",
        "Ο Ορφέας",
        "Ο Άδης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κέρβερος",
      "id": 20082
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του ποταμού που οι ψυχές έπρεπε να διασχίσουν για να φτάσουν στον Κάτω Κόσμο;",
      "choices": [
        "Στύγα",
        "Αχέρων",
        "Κωκυτός",
        "Φλεγέθων"
      ],
      "correct_answer": "Αχέρων",
      "id": 20083
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς της Ιθάκης και πρωταγωνιστής της \"Οδύσσειας\";",
      "choices": [
        "Ο Αχιλλέας",
        "Ο Οδυσσέας",
        "Ο Μενέλαος",
        "Ο Αγαμέμνονας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Οδυσσέας",
      "id": 20084
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Μινώταυρου;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Ταύρος του Ποσειδώνα",
        "Ο Κρόνος",
        "Ο Ήφαιστος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ταύρος του Ποσειδώνα",
      "id": 20085
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Αχιλλέα;",
      "choices": [
        "Ο Πηλέας",
        "Ο Νέστορας",
        "Ο Αίας",
        "Ο Οδυσσέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πηλέας",
      "id": 20086
    },
    {
      "question": "Ποια θεά μεταμόρφωσε τον Ακταίωνα σε ελάφι;",
      "choices": [
        "Η Δήμητρα",
        "Η Άρτεμις",
        "Η Ήρα",
        "Η Αθηνά"
      ],
      "correct_answer": "Η Άρτεμις",
      "id": 20087
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο δημιουργός του ξύλινου αλόγου της Τροίας;",
      "choices": [
        "Οδυσσέας",
        "Αχιλλέας",
        "Επειός",
        "Διομήδης"
      ],
      "correct_answer": "Επειός",
      "id": 20088
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα προστάτευε την Αθήνα;",
      "choices": [
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Ήρα",
        "Η Αθηνά",
        "Η Άρτεμις"
      ],
      "correct_answer": "Η Αθηνά",
      "id": 20089
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο γιος του Δαίδαλου που πέταξε κοντά στον ήλιο;",
      "choices": [
        "Ο Θησέας",
        "Ο Ίκαρος",
        "Ο Περσέας",
        "Ο Ηρακλής"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ίκαρος",
      "id": 20090
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το σύμβολο της θεάς Αθηνάς;",
      "choices": [
        "Ο αετός",
        "Η κουκουβάγια",
        "Το δελφίνι",
        "Το παγώνι"
      ],
      "correct_answer": "Η κουκουβάγια",
      "id": 20091
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του κρασιού και της γιορτής στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Απόλλωνας",
        "Ο Διόνυσος",
        "Ο Άρης",
        "Ο Ερμής"
      ],
      "correct_answer": "Ο Διόνυσος",
      "id": 20092
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η γυναίκα του Ορφέα, την οποία προσπάθησε να φέρει πίσω από τον Άδη;",
      "choices": [
        "Η Πηνελόπη",
        "Η Ανδρομέδα",
        "Η Ευρυδίκη",
        "Η Καλυψώ"
      ],
      "correct_answer": "Η Ευρυδίκη",
      "id": 20093
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του γιου του Οδυσσέα;",
      "choices": [
        "Νεοπτόλεμος",
        "Αίας",
        "Τηλέμαχος",
        "Μενέλαος"
      ],
      "correct_answer": "Τηλέμαχος",
      "id": 20094
    },
    {
      "question": "Ποιο μυθικό τέρας είχε εννέα κεφάλια και κάθε φορά που κοβόταν ένα, δύο νέα φύτρωναν;",
      "choices": [
        "Η Σφίγγα",
        "Η Λερναία Ύδρα",
        "Η Χίμαιρα",
        "Η Γοργόνα"
      ],
      "correct_answer": "Η Λερναία Ύδρα",
      "id": 20095
    },
    {
      "question": "Ποιος έφτιαξε την πρώτη γυναίκα, την Πανδώρα;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Προμηθέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ήφαιστος",
      "id": 20096
    },
    {
      "question": "Ποιος έδωσε το χρυσό μήλο στην Αφροδίτη;",
      "choices": [
        "Ο Μενέλαος",
        "Ο Πάρις",
        "Ο Αχιλλέας",
        "Ο Οδυσσέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πάρις",
      "id": 20097
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας των Τιτάνων στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Κρόνος",
        "Ο Ουρανός",
        "Ο Δίας",
        "Ο Ωκεανός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ουρανός",
      "id": 20098
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μητέρα των Μουσών;",
      "choices": [
        "Η Θέμις",
        "Η Τιτανίδα",
        "Η Μνημοσύνη",
        "Η Ρέα"
      ],
      "correct_answer": "Η Μνημοσύνη",
      "id": 20099
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Διόνυσου;",
      "choices": [
        "Ο Απόλλωνας",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Δίας",
        "Ο Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δίας",
      "id": 20100
    },
    {
      "question": "Ποια θεά γεννήθηκε από το κεφάλι του Δία;",
      "choices": [
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Αθηνά",
        "Η Δήμητρα",
        "Η Άρτεμις"
      ],
      "correct_answer": "Η Αθηνά",
      "id": 20101
    },
    {
      "question": "Ποιο φτερωτό άλογο της ελληνικής μυθολογίας γεννήθηκε από το αίμα της Μέδουσας;",
      "choices": [
        "Ο Ξάνθος",
        "Ο Άργος",
        "Ο Πήγασος",
        "Ο Βουκεφάλας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πήγασος",
      "id": 20102
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός συνόδευε τις ψυχές των νεκρών στον Κάτω Κόσμο;",
      "choices": [
        "Ο Άδης",
        "Ο Χάρων",
        "Ο Θάνατος",
        "Ο Ερμής"
      ],
      "correct_answer": "Ο Χάρων",
      "id": 20103
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του φωτός και της μαντικής στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Διόνυσος",
        "Ο Απόλλωνας",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Απόλλωνας",
      "id": 20104
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του αδελφού του Δία που κυβερνούσε τον Κάτω Κόσμο;",
      "choices": [
        "Ποσειδώνας",
        "Άδης",
        "Ήφαιστος",
        "Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Άδης",
      "id": 20105
    },
    {
      "question": "Ποιος ήρωας σκότωσε τη Χίμαιρα;",
      "choices": [
        "Ο Θησέας",
        "Ο Βελλεροφόντης",
        "Ο Ηρακλής",
        "Ο Περσέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Βελλεροφόντης",
      "id": 20106
    },
    {
      "question": "Ποιος βασιλιάς της Φρυγίας είχε το άγγιγμα του χρυσού;",
      "choices": [
        "Ο Μίνωας",
        "Ο Μίδας",
        "Ο Πελίας",
        "Ο Κάδμος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μίδας",
      "id": 20107
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του δράκου που προστάτευε το Χρυσόμαλλο Δέρας;",
      "choices": [
        "Κέρβερος",
        "Λάδωνας",
        "Ύδρα",
        "Γρύπας"
      ],
      "correct_answer": "Λάδωνας",
      "id": 20108
    },
    {
      "question": "Ποιος έδωσε το δώρο της φωτιάς στους ανθρώπους παρά τη θέληση του Δία;",
      "choices": [
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Προμηθέας",
        "Ο Διόνυσος",
        "Ο Ερμής"
      ],
      "correct_answer": "Ο Προμηθέας",
      "id": 20109
    },
    {
      "question": "Ποιος έδεσε τον Προμηθέα στον Καύκασο;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Άρης",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ήφαιστος",
      "id": 20110
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός είχε ως ιερό σύμβολο τον αετό;",
      "choices": [
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Δίας",
        "Ο Απόλλωνας",
        "Ο Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δίας",
      "id": 20111
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός των Αργοναυτών;",
      "choices": [
        "Ο Οδυσσέας",
        "Ο Ιάσονας",
        "Ο Ηρακλής",
        "Ο Θησέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ιάσονας",
      "id": 20112
    },
    {
      "question": "Ποιος σκότωσε τον Πάτροκλο στον Τρωικό Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Ο Πάρις",
        "Ο Έκτορας",
        "Ο Διομήδης",
        "Ο Μενέλαος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Έκτορας",
      "id": 20113
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο σύζυγος της Ελένης της Τροίας πριν την απαγάγει ο Πάρις;",
      "choices": [
        "Ο Αγαμέμνονας",
        "Ο Μενέλαος",
        "Ο Διομήδης",
        "Ο Οδυσσέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μενέλαος",
      "id": 20114
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το αγαπημένο όπλο του Άρη;",
      "choices": [
        "Το Σπαθί",
        "Το Δόρυ",
        "Η Ασπίδα",
        "Το Τσεκούρι"
      ],
      "correct_answer": "Το Δόρυ",
      "id": 20115
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο σύζυγος της Πηνελόπης;",
      "choices": [
        "Ο Αγαμέμνονας",
        "Ο Οδυσσέας",
        "Ο Μενέλαος",
        "Ο Αχιλλέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Οδυσσέας",
      "id": 20116
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος βασιλιάς της Κρήτης;",
      "choices": [
        "Ο Ραδάμανθυς",
        "Ο Μίνωας",
        "Ο Σαρπηδών",
        "Ο Αιακός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μίνωας",
      "id": 20117
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο δάσκαλος του Αχιλλέα;",
      "choices": [
        "Ο Νέστορας",
        "Ο Χείρων",
        "Ο Φοίνικας",
        "Ο Ευρυτίων"
      ],
      "correct_answer": "Ο Χείρων",
      "id": 20118
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός  και των εμπόρων;",
      "choices": [
        "Ο Διόνυσος",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ερμής",
      "id": 20119
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η θεά της σοφίας στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "H Αφροδίτη",
        "H Αθηνά",
        "H Άρτεμις",
        "H Ήρα"
      ],
      "correct_answer": "H Αθηνά",
      "id": 20120
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς των θεών στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Όσιρις",
        "Ο Άμμων-Ρα",
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Σεθ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άμμων-Ρα",
      "id": 20121
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο θεός του κεραυνού στη σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Όντιν",
        "Ο Λόκι",
        "Ο Θωρ",
        "Ο Φρέιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Θωρ",
      "id": 20122
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η θεά της αγάπης και της ομορφιάς στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Αθηνά",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Άρτεμις",
        "Η Ήρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Αφροδίτη",
      "id": 20123
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του ήλιου στην αρχαία Αίγυπτο;",
      "choices": [
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Όσιρις",
        "Ο Ρα",
        "Ο Σεθ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ρα",
      "id": 20124
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο θεός της θάλασσας στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Δίας",
        "Ο Άδης",
        "Ο Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ποσειδώνας",
      "id": 20125
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο θεός του πολέμου στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Άρης",
        "Ο Απόλλων",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Δίας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άρης",
      "id": 20126
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του κάτω κόσμου στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Άρης",
        "Ο Άδης",
        "Ο Ποσειδώνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άδης",
      "id": 20127
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος θεός στην ελληνική κοσμογονία;",
      "choices": [
        "Ο Χρόνος",
        "Το Χάος",
        "Ο Ουρανός",
        "Η Νύχτα"
      ],
      "correct_answer": "Το Χάος",
      "id": 20128
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το ιερό δέντρο της θεάς Αθηνάς;",
      "choices": [
        "Ο δρυς",
        "Η ελιά",
        "Το κυπαρίσσι",
        "Το πεύκο"
      ],
      "correct_answer": "Η ελιά",
      "id": 20129
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο μεγαλύτερος ήρωας της Τροίας για τους Τρώες;",
      "choices": [
        "Ο Πάρις",
        "Ο Έκτορας",
        "Ο Αινείας",
        "Ο Πρίαμος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Έκτορας",
      "id": 20130
    },
    {
      "question": "Ποιος έφτιαξε τον πρώτο άνθρωπο από πηλό σύμφωνα με την ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Προμηθέας",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Προμηθέας",
      "id": 20131
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Αινεία;",
      "choices": [
        "Ο Πρίαμος",
        "Ο Έκτορας",
        "Ο Αγχίσης",
        "Ο Πάρις"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αγχίσης",
      "id": 20132
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του γιου του Πρίαμου που σκότωσε τον Πάτροκλο;",
      "choices": [
        "Πάρις",
        "Έκτορας",
        "Αινείας",
        "Διομήδης"
      ],
      "correct_answer": "Έκτορας",
      "id": 20133
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η τιμωρία του Σίσυφου στον Κάτω Κόσμο;",
      "choices": [
        "Να σπρώχνει έναν βράχο αιώνια",
        "Να κουβαλάει νερό σε ένα τρύπιο πιθάρι",
        "Να στέκεται δίπλα σε φαγητό που δεν μπορεί να φάει",
        "Να δένεται σε έναν τροχό φωτιάς"
      ],
      "correct_answer": "Να σπρώχνει έναν βράχο αιώνια",
      "id": 20134
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πιο όμορφος θνητός που ερωτεύτηκε η Αφροδίτη;",
      "choices": [
        "Ο Πάρις",
        "Ο Άδωνις",
        "Ο Νάρκισσος",
        "Ο Θησέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άδωνις",
      "id": 20135
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η τιμωρία του Προμηθέα από τον Δία;",
      "choices": [
        "Να κουβαλάει τη Γη στους ώμους του",
        "Να του τρώει ένας αετός το συκώτι κάθε μέρα",
        "Να γίνει θνητός",
        "Να υπηρετήσει τον Ηρακλή"
      ],
      "correct_answer": "Να του τρώει ένας αετός το συκώτι κάθε μέρα",
      "id": 20136
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο γιος του Ήφαιστου και της Αθηνάς;",
      "choices": [
        "Ο Εριχθόνιος",
        "Ο Θησέας",
        "Ο Οδυσσέας",
        "Ο Αιγέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Εριχθόνιος",
      "id": 20137
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς της Σπάρτης κατά τον Τρωικό Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Ο Αγαμέμνονας",
        "Ο Μενέλαος",
        "Ο Διομήδης",
        "Ο Οδυσσέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μενέλαος",
      "id": 20138
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του δράκου που φύλαγε το Χρυσόμαλλο Δέρας;",
      "choices": [
        "Κέρβερος",
        "Λάδων",
        "Γρύπας",
        "Σφίγγα"
      ],
      "correct_answer": "Λάδων",
      "id": 20139
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η γυναίκα του Κάδμου, ιδρυτή της Θήβας;",
      "choices": [
        "Η Αντιγόνη",
        "Η Αρμονία",
        "Η Ιοκάστη",
        "Η Ευρυδίκη"
      ],
      "correct_answer": "Η Αρμονία",
      "id": 20140
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά της μαγείας στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Νέμεσις",
        "Η Εκάτη",
        "Η Ίρις",
        "Η Θέμις"
      ],
      "correct_answer": "Η Εκάτη",
      "id": 20141
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Ιάσονα, αρχηγού των Αργοναυτών;",
      "choices": [
        "Ο Αίσονας",
        "Ο Πελίας",
        "Ο Κρέοντας",
        "Ο Μίνωας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αίσονας",
      "id": 20142
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Μενέλαου και του Αγαμέμνονα;",
      "choices": [
        "Ο Θυέστης",
        "Ο Ατρέας",
        "Ο Τάνταλος",
        "Ο Δευκαλίων"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ατρέας",
      "id": 20143
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η τιμωρία της Νιόβης για την αλαζονεία της;",
      "choices": [
        "Μεταμορφώθηκε σε πέτρα",
        "Τα παιδιά της σκοτώθηκαν από τον Απόλλωνα και την Άρτεμη",
        "Εκδιώχθηκε στον Άδη",
        "Καταδικάστηκε να περιπλανιέται για πάντα"
      ],
      "correct_answer": "Τα παιδιά της σκοτώθηκαν από τον Απόλλωνα και την Άρτεμη",
      "id": 20144
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η βασίλισσα των Αμαζόνων που νικήθηκε από τον Θησέα;",
      "choices": [
        "Η Αντιόπη",
        "Η Ιππολύτη",
        "Η Πενθεσίλεια",
        "Η Αλκμήνη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ιππολύτη",
      "id": 20145
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Δαναού, γενάρχη των Δαναών;",
      "choices": [
        "Ο Κάδμος",
        "Ο Βήλος",
        "Ο Δευκαλίων",
        "Ο Αρκάς"
      ],
      "correct_answer": "Ο Βήλος",
      "id": 20146
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός είχε το ρόπαλο ως όπλο του;",
      "choices": [
        "Θησέας",
        "Ηρακλής",
        "Άρης",
        "Δίας"
      ],
      "correct_answer": "Ηρακλής",
      "id": 20147
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Ιδομενέα, βασιλιά της Κρήτης;",
      "choices": [
        "Ο Μίνωας",
        "Ο Δευκαλίων",
        "Ο Ραδάμανθυς",
        "Ο Αιακός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δευκαλίων",
      "id": 20148
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η σύζυγος του Οδυσσέα;",
      "choices": [
        "Η Καλυψώ",
        "Η Ναυσικά",
        "Η Πηνελόπη",
        "Η Ευρύκλεια"
      ],
      "correct_answer": "Η Πηνελόπη",
      "id": 20149
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του ήλιου στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Απόλλωνας",
        "Ο Δίας",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Άρης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Απόλλωνας",
      "id": 20150
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο φύλακας του κάτω κόσμου στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Κέρβερος",
        "Ο Μινώταυρος",
        "Ο Γρύπας",
        "Η Σφίγγα"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κέρβερος",
      "id": 20151
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της φωτιάς και της μεταλλουργίας στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Άρης",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ήφαιστος",
      "id": 20152
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά του κυνηγιού και της άγριας φύσης στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Άρτεμις",
        "Η Αθηνά",
        "Η Ήρα",
        "Η Αφροδίτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Άρτεμις",
      "id": 20153
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του ανέμου στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Αίολος",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Δίας",
        "Ο Άδης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Αίολος",
      "id": 20154
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της ιατρικής στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ασκληπιός",
        "Ο Απόλλων",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Ερμής"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ασκληπιός",
      "id": 20155
    },
    {
      "question": "Ποιον σκότωσε ο Τάνταλος, προκαλώντας την οργή των θεών;",
      "choices": [
        "Τον πατέρα του",
        "Τον γιο του Πέλοπα",
        "Τον φίλο του Ίξιονα",
        "Τη μητέρα του"
      ],
      "correct_answer": "Τον πατέρα του",
      "id": 20156
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη συνδέεται στενά με τους Ατρείδες;",
      "choices": [
        "Η Θήβα",
        "Η Σπάρτη",
        "Η Πύλος",
        "Οι  Μυκήνες"
      ],
      "correct_answer": "Η Θήβα",
      "id": 20157
    },
    {
      "question": "Ποια θεά ήταν η μητέρα του Ώρου;",
      "choices": [
        "Η Νουτ",
        "Η Ίσις",
        "Η Σεκμέτ",
        "Η Μάατ"
      ],
      "correct_answer": "Η Ίσις",
      "id": 20158
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της σοφίας και της γραφής στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ρα",
        "Ο Θωθ",
        "Ο Άπις",
        "Ο Μιν"
      ],
      "correct_answer": "Ο Θωθ",
      "id": 20159
    },
    {
      "question": "Ποιο ζώο συνδεόταν με τον Άνουβι στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η τίγρης",
        "Το τσακάλι",
        "Η κουκουβάγια",
        "Το λιοντάρι"
      ],
      "correct_answer": "Το τσακάλι",
      "id": 20160
    },
    {
      "question": "Ποιος σκότωσε τον Όσιρι στη μυθολογία των Αιγυπτίων;",
      "choices": [
        "Ο Ρα",
        "Ο Ώρος",
        "Ο Σετ",
        "Ο Θωθ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Σετ",
      "id": 20161
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα ήταν προστάτης των εγκύων και των παιδιών στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Μάατ",
        "Η Σεχμέτ",
        "Η Ταουέρετ",
        "Η Ίσις"
      ],
      "correct_answer": "Η Ταουέρετ",
      "id": 20162
    },
    {
      "question": "Ποια θεά ήταν υπεύθυνη για την ισορροπία και τη δικαιοσύνη στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Ίσις",
        "Η Νουτ",
        "Η Μάατ",
        "Η Χάθορ"
      ],
      "correct_answer": "Η Μάατ",
      "id": 20163
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του πολέμου στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Μοντού",
        "Ο Άνουβις",
        "Ο Σετ",
        "Ο Ώρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μοντού",
      "id": 20164
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός είχε κεφάλι γερακιού στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Σετ",
        "Ο Ρα",
        "Ο Ώρος",
        "Ο Όσιρις"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ώρος",
      "id": 20165
    },
    {
      "question": "Ποια θεά ήταν γνωστή ως \"Μάτι του Ρα\";",
      "choices": [
        "Η Ίσις",
        "Η Σεχμέτ",
        "Η Χάθορ",
        "Η Νεφθύς"
      ],
      "correct_answer": "Η Σεχμέτ",
      "id": 20166
    },
    {
      "question": "Ποια θεά ήταν η σύζυγος του Σετ;",
      "choices": [
        "Η Ίσις",
        "Η Μάατ",
        "Η Νεφθύς",
        "Η Χάθορ"
      ],
      "correct_answer": "Η Νεφθύς",
      "id": 20167
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της δημιουργίας στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Κνουμ",
        "Ο Ατούμ",
        "Ο Πτα",
        "Ο Ρα"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πτα",
      "id": 20168
    },
    {
      "question": "Ποιος αιγυπτιακός θεός είχε τη μορφή ιερού ταύρου;",
      "choices": [
        "Ο Άπις",
        "Ο Θωθ",
        "Ο Σετ",
        "Ο Μοντού"
      ],
      "correct_answer": "Ο Άπις",
      "id": 20169
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός προστάτευε τους  Φαραώ στη μάχη;",
      "choices": [
        "Ο Ρα",
        "Ο Ώρος",
        "Ο Σετ",
        "Ο Θωθ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ώρος",
      "id": 20170
    },
    {
      "question": "Ποια θεά συνδεόταν με τον ουρανό στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Η Ίσις",
        "Η Νεφθύς",
        "Η Νουτ",
        "Η Χάθορ"
      ],
      "correct_answer": "Η Νουτ",
      "id": 20171
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός κυβερνούσε τη θάλασσα στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Σετ",
        "Η Νουτ",
        "Ο Ρα",
        "Ο Μοντού"
      ],
      "correct_answer": "Η Νουτ",
      "id": 20172
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο μεγαλύτερος εχθρός του Ρα στη μυθολογία των Αιγυπτίων;",
      "choices": [
        "Ο Σετ",
        "Ο Απέπ",
        "Ο Θωθ",
        "Ο Όσιρις"
      ],
      "correct_answer": "Ο Απέπ",
      "id": 20173
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα αντιπροσώπευε τον Νείλο στην αιγυπτιακή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ρα",
        "Ο Χαπί",
        "Ο Όσιρις",
        "Ο Θωθ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Χαπί",
      "id": 20174
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο σύζυγος της Ίσιδας;",
      "choices": [
        "Ο Σετ",
        "Ο Ρα",
        "Ο Όσιρις",
        "Ο Ώρος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όσιρις",
      "id": 20175
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της γονιμότητας στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Πρίαπος",
        "Διόνυσος",
        "Δίας",
        "Άδης"
      ],
      "correct_answer": "Πρίαπος",
      "id": 20176
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της θάλασσας στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Δίας",
        "Ο Άδης",
        "Ο Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ποσειδώνας",
      "id": 20177
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας των θεών στη Σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Θορ",
        "Ο Λόκι",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Φρέιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Όντιν",
      "id": 20178
    },
    {
      "question": "Πώς λεγόταν το δέντρο του κόσμου στη Σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βαλχάλα",
        "Υγκντραζίλ",
        "Μίμιρ",
        "Ράγκναροκ"
      ],
      "correct_answer": "Υγκντραζίλ",
      "id": 20179
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του λύκου που θα καταπιεί τον Όντιν στο Ράγκναροκ;",
      "choices": [
        "Φένριρ",
        "Γιόρμουνγκαντ",
        "Σκώλ",
        "Χάτι"
      ],
      "correct_answer": "Φένριρ",
      "id": 20180
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της καταιγίδας και του κεραυνού στη Σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Λόκι",
        "Ο Θορ",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Τυρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Θορ",
      "id": 20181
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της εξαπάτησης και της πανουργίας στη Σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Θορ",
        "Ο Λόκι",
        "Ο Όντιν",
        "Ο Φρέιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Λόκι",
      "id": 20182
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η κατοικία των νεκρών πολεμιστών στη Σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Άσγκαρντ",
        "Βαλχάλα",
        "Μουσπελχάιμ",
        "Νιφλχάιμ"
      ],
      "correct_answer": "Βαλχάλα",
      "id": 20183
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της θάλασσας στη Σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Φρέιρ",
        "Νγιορντ",
        "Όντιν",
        "Μπάλντρ"
      ],
      "correct_answer": "Νγιορντ",
      "id": 20184
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο φύλακας της Βιφρόστ, της γέφυρας που οδηγεί στο Άσγκαρντ;",
      "choices": [
        "Χέιμνταλ",
        "Τυρ",
        "Όντιν",
        "Φρέιρ"
      ],
      "correct_answer": "Χέιμνταλ",
      "id": 20185
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά της γονιμότητας και του έρωτα στη Σκανδιναβική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Φρέγια",
        "Σιφ",
        "Φρίγγα",
        "Χελ"
      ],
      "correct_answer": "Φρέγια",
      "id": 20186
    },
    {
      "question": "Ποιος έφτιαξε τον Μιόλνιρ, το σφυρί του Θορ;",
      "choices": [
        "Οι νάνοι Μπρόκ και Σίντρι",
        "Ο Όντιν",
        "Οι Βάνιρ",
        "Ο Χόντ"
      ],
      "correct_answer": "Οι νάνοι Μπρόκ και Σίντρι",
      "id": 20187
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του πλοίου που θα μεταφέρει τους εχθρούς των θεών στο Ράγκναροκ;",
      "choices": [
        "Σκέιντμπλαντ",
        "Νάγκλφαρ",
        "Χελχαϊμ",
        "Γιερμουνγκάντρ"
      ],
      "correct_answer": "Νάγκλφαρ",
      "id": 20188
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα κυβερνούσε το βασίλειο των νεκρών;",
      "choices": [
        "Σιφ",
        "Χελ",
        "Φρέγια",
        "Φρίγγα"
      ],
      "correct_answer": "Χελ",
      "id": 20189
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του πολέμου και της δικαιοσύνης;",
      "choices": [
        "Τυρ",
        "Θορ",
        "Όντιν",
        "Λόκι"
      ],
      "correct_answer": "Τυρ",
      "id": 20190
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το όνομα του γίγαντα που θα φέρει φωτιά στον κόσμο κατά το Ράγκναροκ;",
      "choices": [
        "Υμιρ",
        "Σούρτρ",
        "Χόνιρ",
        "Φένριρ"
      ],
      "correct_answer": "Σούρτρ",
      "id": 20191
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός έχασε το ένα του μάτι για να αποκτήσει σοφία;",
      "choices": [
        "Όντιν",
        "Θορ",
        "Λόκι",
        "Χέιμνταλ"
      ],
      "correct_answer": "Όντιν",
      "id": 20192
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο γίγαντας που δημιούργησε το πρώτο νερό και τη γη;",
      "choices": [
        "Υμιρ",
        "Σούρτρ",
        "Τυρ",
        "Χελ"
      ],
      "correct_answer": "Υμιρ",
      "id": 20193
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο θεός των Βάνιρ που λατρεύτηκε ως θεός της ειρήνης και της γονιμότητας;",
      "choices": [
        "Φρέιρ",
        "Όντιν",
        "Θορ",
        "Νγιορντ"
      ],
      "correct_answer": "Φρέιρ",
      "id": 20194
    },
    {
      "question": "Πώς λέγεται η τελευταία μάχη μεταξύ των θεών και των γιγάντων;",
      "choices": [
        "Βαλχάλα",
        "Ράγκναροκ",
        "Νάγκλφαρ",
        "Υμιρ"
      ],
      "correct_answer": "Ράγκναροκ",
      "id": 20195
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς των θεών στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Δίας",
        "Πλούτωνας",
        "Άρης",
        "Ιανός"
      ],
      "correct_answer": "Δίας",
      "id": 20196
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το ρωμαϊκό όνομα του θεού του πολέμου Άρη;",
      "choices": [
        "Μαρς",
        "Βούλκαν",
        "Ιανός",
        "Ποσειδώνας"
      ],
      "correct_answer": "Μαρς",
      "id": 20197
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η ρωμαϊκή θεά του έρωτα και της ομορφιάς;",
      "choices": [
        "Αφροδίτη",
        "Δήμητρα",
        "Εστία",
        "Ιουνό"
      ],
      "correct_answer": "Αφροδίτη",
      "id": 20198
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ρωμαϊκός θεός του εμπορίου και των ταξιδιών;",
      "choices": [
        "Μερκούριος",
        "Άρης",
        "Ήφαιστος",
        "Κρόνος"
      ],
      "correct_answer": "Μερκούριος",
      "id": 20199
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά του γάμου και της οικογένειας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιουνό",
        "Δήμητρα",
        "Εστία",
        "Μινέρβα"
      ],
      "correct_answer": "Ιουνό",
      "id": 20200
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του ρωμαϊκού θεού της φωτιάς και της μεταλλουργίας;",
      "choices": [
        "Δίας",
        "Βούλκαν",
        "Άρης",
        "Μαρς"
      ],
      "correct_answer": "Βούλκαν",
      "id": 20201
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της γεωργίας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Σατούρνους",
        "Ιανός",
        "Νέπτων",
        "Πλούτωνας"
      ],
      "correct_answer": "Σατούρνους",
      "id": 20202
    },
    {
      "question": "Ποια θεά αντιστοιχούσε στην ελληνική Αθηνά;",
      "choices": [
        "Μινέρβα",
        "Ιουνό",
        "Δήμητρα",
        "Βέστα"
      ],
      "correct_answer": "Μινέρβα",
      "id": 20203
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Ρωμαίος θεός των θυρών και των περασμάτων;",
      "choices": [
        "Ιανός",
        "Σατούρνους",
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Ιανός",
      "id": 20204
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά του κυνηγιού στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ντιάνα",
        "Ιουνό",
        "Βέστα",
        "Δήμητρα"
      ],
      "correct_answer": "Ντιάνα",
      "id": 20205
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το αντίστοιχο του Έρωτα στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Κούπιντος",
        "Άδωνις",
        "Βάκχος",
        "Νέμεσις"
      ],
      "correct_answer": "Κούπιντος",
      "id": 20206
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του κρασιού στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βάκχος",
        "Νέπτων",
        "Ιανός",
        "Δίας"
      ],
      "correct_answer": "Βάκχος",
      "id": 20207
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Ρωμαίος θεός του χρόνου και της σοδειάς;",
      "choices": [
        "Σατούρνους",
        "Πλούτωνας",
        "Ιανός",
        "Μαρς"
      ],
      "correct_answer": "Σατούρνους",
      "id": 20208
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του θεού του φωτός και της προφητείας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Απόλλων",
        "Μαρς",
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Απόλλων",
      "id": 20209
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα των δίδυμων αδελφών που ίδρυσαν τη Ρώμη;",
      "choices": [
        "Ρωμύλος και Ρέμος",
        "Κάστορας και Πολυδεύκης",
        "Ιανός και Σατούρνους",
        "Μαρς και Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Ρωμύλος και Ρέμος",
      "id": 20210
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα της θεάς που αντιστοιχούσε στη Δήμητρα στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Κέρες",
        "Ιουνό",
        "Ντιάνα",
        "Βέστα"
      ],
      "correct_answer": "Κέρες",
      "id": 20211
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά της εστίας και της οικογένειας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βέστα",
        "Ιουνό",
        "Δήμητρα",
        "Ντιάνα"
      ],
      "correct_answer": "Βέστα",
      "id": 20212
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο προστάτης των στρατιωτών στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Μαρς",
        "Δίας",
        "Νέπτων",
        "Ιανός"
      ],
      "correct_answer": "Μαρς",
      "id": 20213
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασιλιάς των Τιτάνων στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Σατούρνους",
        "Ιανός",
        "Δίας",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Σατούρνους",
      "id": 20214
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της μουσικής και της μαντικής στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Απόλλων",
        "Κούπιντος",
        "Ιανός",
        "Βάκχος"
      ],
      "correct_answer": "Απόλλων",
      "id": 20215
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα ήταν σύμβολο της ελπίδας και της νίκης στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βικτώρια",
        "Ιουνό",
        "Ντιάνα",
        "Βέστα"
      ],
      "correct_answer": "Βικτώρια",
      "id": 20216
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το ρωμαϊκό όνομα του θεού των νεκρών;",
      "choices": [
        "Πλούτωνας",
        "Σατούρνους",
        "Ιανός",
        "Νέπτων"
      ],
      "correct_answer": "Πλούτωνας",
      "id": 20217
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της επικοινωνίας και των κλεφτών στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Μερκούριος",
        "Μαρς",
        "Δίας",
        "Βάκχος"
      ],
      "correct_answer": "Μερκούριος",
      "id": 20218
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η Ρωμαία θεά της σελήνης;",
      "choices": [
        "Λούνα",
        "Ντιάνα",
        "Ιουνό",
        "Βέστα"
      ],
      "correct_answer": "Λούνα",
      "id": 20219
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της κατασκευής και της φωτιάς στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βούλκαν",
        "Σατούρνους",
        "Ιανός",
        "Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Βούλκαν",
      "id": 20220
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της γεωργίας και της σοδειάς στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Σατούρνους",
        "Ιανός",
        "Πλούτωνας",
        "Μερκούριος"
      ],
      "correct_answer": "Σατούρνους",
      "id": 20221
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το ρωμαϊκό όνομα της θεάς Αθηνάς;",
      "choices": [
        "Ιουνό",
        "Μινέρβα",
        "Ντιάνα",
        "Βέστα"
      ],
      "correct_answer": "Μινέρβα",
      "id": 20222
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός των θυρών και των μεταβάσεων στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Νέπτων",
        "Ιανός",
        "Βούλκαν",
        "Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Ιανός",
      "id": 20223
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η ρωμαϊκή θεά του κυνηγιού;",
      "choices": [
        "Ιουνό",
        "Βέστα",
        "Ντιάνα",
        "Κέρες"
      ],
      "correct_answer": "Ντιάνα",
      "id": 20224
    },
    {
      "question": "Ποια θεά αντιστοιχούσε στην ελληνική Δήμητρα στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ντιάνα",
        "Ιουνό",
        "Κέρες",
        "Βικτώρια"
      ],
      "correct_answer": "Κέρες",
      "id": 20225
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η Ρωμαία θεά της ομορφιάς και του έρωτα;",
      "choices": [
        "Ιουνό",
        "Αφροδίτη",
        "Ντιάνα",
        "Μινέρβα"
      ],
      "correct_answer": "Αφροδίτη",
      "id": 20226
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της φωτιάς και των ηφαιστείων στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Σατούρνους",
        "Βούλκαν",
        "Ιανός",
        "Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Βούλκαν",
      "id": 20227
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της επικοινωνίας και των εμπόρων στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Μερκούριος",
        "Ιανός",
        "Μαρς",
        "Νέπτων"
      ],
      "correct_answer": "Μερκούριος",
      "id": 20228
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το αντίστοιχο του Άδη στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Πλούτωνας",
        "Μαρς",
        "Βούλκαν",
        "Μερκούριος"
      ],
      "correct_answer": "Πλούτωνας",
      "id": 20229
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Ρωμαίος θεός του χρόνου;",
      "choices": [
        "Σατούρνους",
        "Ιανός",
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Σατούρνους",
      "id": 20230
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά της νίκης στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βικτώρια",
        "Ιουνό",
        "Ντιάνα",
        "Μινέρβα"
      ],
      "correct_answer": "Βικτώρια",
      "id": 20231
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο δίδυμος αδελφός του Ρωμύλου;",
      "choices": [
        "Ρέμος",
        "Κάστορας",
        "Πολυδεύκης",
        "Ιανός"
      ],
      "correct_answer": "Ρέμος",
      "id": 20232
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά του σπιτιού και της φωτιάς στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βέστα",
        "Ιουνό",
        "Δήμητρα",
        "Ντιάνα"
      ],
      "correct_answer": "Βέστα",
      "id": 20233
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Ρωμαίος θεός του φωτός και της μαντικής;",
      "choices": [
        "Απόλλων",
        "Νέπτων",
        "Σατούρνους",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Απόλλων",
      "id": 20234
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το ρωμαϊκό όνομα του Έρωτα;",
      "choices": [
        "Κούπιντος",
        "Άδωνις",
        "Μερκούριος",
        "Βάκχος"
      ],
      "correct_answer": "Κούπιντος",
      "id": 20235
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός των στρατιωτών και της δύναμης στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Μαρς",
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν",
        "Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Μαρς",
      "id": 20236
    },
    {
      "question": "Ποια θεότητα ήταν προστάτης των γυναικών και του γάμου στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιουνό",
        "Βέστα",
        "Δήμητρα",
        "Αφροδίτη"
      ],
      "correct_answer": "Ιουνό",
      "id": 20237
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός των θεαμάτων και των αγώνων στη Ρώμη;",
      "choices": [
        "Μαρς",
        "Λίμπερ",
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Λίμπερ",
      "id": 20238
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του Ρωμαίου θεού που αντιστοιχούσε στον Έρμη;",
      "choices": [
        "Ιανός",
        "Μερκούριος",
        "Νέπτων",
        "Σατούρνους"
      ],
      "correct_answer": "Μερκούριος",
      "id": 20239
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της αρχής και του τέλους στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιανός",
        "Βούλκαν",
        "Σατούρνους",
        "Νέπτων"
      ],
      "correct_answer": "Ιανός",
      "id": 20240
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της μεταμόρφωσης στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιανός",
        "Βερτούμνος",
        "Σατούρνους",
        "Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Βερτούμνος",
      "id": 20241
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός κυβερνούσε τη Σελήνη στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Λούνα",
        "Ντιάνα",
        "Ιουνό",
        "Βέστα"
      ],
      "correct_answer": "Λούνα",
      "id": 20242
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του χρόνου στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Σατούρνους",
        "Ιανός",
        "Βούλκαν",
        "Μαρς"
      ],
      "correct_answer": "Σατούρνους",
      "id": 20243
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά της σοφίας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ντιάνα",
        "Μινέρβα",
        "Ιουνό",
        "Βικτώρια"
      ],
      "correct_answer": "Μινέρβα",
      "id": 20244
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η Ρωμαία θεά της γης και της γεωργίας;",
      "choices": [
        "Κέρες",
        "Βέστα",
        "Ιουνό",
        "Ντιάνα"
      ],
      "correct_answer": "Κέρες",
      "id": 20245
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αντίστοιχος του Άδη στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Μαρς",
        "Πλούτωνας",
        "Ιανός",
        "Σατούρνους"
      ],
      "correct_answer": "Πλούτωνας",
      "id": 20246
    },
    {
      "question": "Ποια θεά προστάτευε τις γυναίκες στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιουνό",
        "Βικτώρια",
        "Ντιάνα",
        "Βέστα"
      ],
      "correct_answer": "Ιουνό",
      "id": 20247
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του φωτός και της μουσικής στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Απόλλων",
        "Σατούρνους",
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Απόλλων",
      "id": 20248
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός κυβερνούσε τις πόρτες και τις μεταβάσεις στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιανός",
        "Σατούρνους",
        "Μερκούριος",
        "Μαρς"
      ],
      "correct_answer": "Ιανός",
      "id": 20249
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός των ταξιδιωτών και των εμπόρων στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Μερκούριος",
        "Νέπτων",
        "Ιανός",
        "Βάκχος"
      ],
      "correct_answer": "Μερκούριος",
      "id": 20250
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός αντιστοιχούσε στον ελληνικό Ποσειδώνα;",
      "choices": [
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν",
        "Σατούρνους",
        "Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Νέπτων",
      "id": 20251
    },
    {
      "question": "Ποια θεά ήταν υπεύθυνη για την οικογενειακή εστία στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βέστα",
        "Ιουνό",
        "Δήμητρα",
        "Ντιάνα"
      ],
      "correct_answer": "Βέστα",
      "id": 20252
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του κρασιού και της διασκέδασης στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βάκχος",
        "Απόλλων",
        "Σατούρνους",
        "Ιανός"
      ],
      "correct_answer": "Βάκχος",
      "id": 20253
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Ρωμαίος θεός της μεταμόρφωσης;",
      "choices": [
        "Ιανός",
        "Βερτούμνος",
        "Μερκούριος",
        "Νέπτων"
      ],
      "correct_answer": "Βερτούμνος",
      "id": 20254
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός του σπιτιού και της οικογένειας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Λάρες",
        "Ιανός",
        "Μερκούριος",
        "Σατούρνους"
      ],
      "correct_answer": "Λάρες",
      "id": 20255
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της γονιμότητας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Λίμπερ",
        "Βάκχος",
        "Βερτούμνος",
        "Απόλλων"
      ],
      "correct_answer": "Λίμπερ",
      "id": 20256
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Ρωμαίος θεός του Άδη;",
      "choices": [
        "Πλούτωνας",
        "Ιανός",
        "Νέπτων",
        "Βούλκαν"
      ],
      "correct_answer": "Πλούτωνας",
      "id": 20257
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της φωτιάς και της μεταλλουργίας στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Βούλκαν",
        "Μερκούριος",
        "Μαρς",
        "Ιανός"
      ],
      "correct_answer": "Βούλκαν",
      "id": 20258
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα της θεάς που προστάτευε τις εγκύους στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιουνό",
        "Καρίνα",
        "Βικτώρια",
        "Ντιάνα"
      ],
      "correct_answer": "Καρίνα",
      "id": 20259
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεά της δικαιοσύνης στη ρωμαϊκή μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ιουστίτια",
        "Βικτώρια",
        "Μινέρβα",
        "Ιουνό"
      ],
      "correct_answer": "Ιουστίτια",
      "id": 20260
    },
    {
      "question": "Ποιος κατασκεύασε τον λαβύρινθο στον οποίο ήταν κλεισμένος ο Μινώταυρος;",
      "choices": [
        "Ο Δαίδαλος",
        "Ο Ίκαρος",
        "Ο Τάλως",
        "Ο Μίνωας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δαίδαλος",
      "id": 20261
    },
    {
      "question": "Σύμφωνα με τον Ησίοδο, ποιον Τιτάνα καταδίκασε ο Δίας να στηρίζει τον ουράνιο θόλο με τους ώμους του;",
      "choices": [
        "Τον Κρόνο",
        "Τον Άτλα",
        "Τον Προμηθέα",
        "Τον Υπερίων"
      ],
      "correct_answer": "Τον Άτλα",
      "id": 20262
    },
    {
      "question": "Με ποιον τρόπο σκότωσε ο Ηρακλής το λιοντάρι της Νεμέας;",
      "choices": [
        "Το δηλητηρίασε",
        "Το χτύπησε με το ρόπαλό του",
        "Το έπνιξε",
        "Το έκαψε"
      ],
      "correct_answer": "Το έπνιξε",
      "id": 20263
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός έστειλε τον λευκό ταύρο που ερωτεύτηκε η σύζυγος του Μίνωα, Πασιφάη, με αποτέλεσμα να γεννήσει το Μινώταυρο;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Άρης",
        "Ο Ήφαιστος",
        "Ο Ποσειδώνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ποσειδώνας",
      "id": 20264
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός της μυθολογίας προσωποποίησε τη χλεύη και το σαρκασμό;",
      "choices": [
        "Ο Μώμος",
        "Ο Πάνας",
        "Ο Διόνυσος",
        "Ο Έρωτας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μώμος",
      "id": 20265
    },
    {
      "question": "Σε τι είχε μεταμορφωθεί από την Κίρκη ο άνθρωπος ονόματι Γρύλος, όπως εξιστορεί ο Πλούταρχος;",
      "choices": [
        "Σε ταύρο",
        "Σε αγελάδα",
        "Σε χοίρο",
        "Σε σκαθάρι"
      ],
      "correct_answer": "Σε χοίρο",
      "id": 20266
    },
    {
      "question": "Ποιον παντρεύτηκε η Αριάδνη αφού την εγκατέλειψε ο Θησέας στη Νάξο;",
      "choices": [
        "Τον Ορφέα",
        "Το Νάρκισσο",
        "Το Διόνυσο",
        "Τον Ιάσονα"
      ],
      "correct_answer": "Το Διόνυσο",
      "id": 20267
    },
    {
      "question": "Ο μυθικός ήρωας Ηρακλής υπήρξε για ένα διάστημα σκλάβος.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 20268
    },
    {
      "question": "Ποια θεά τιμωρούσε όσους διέπρατταν το αμάρτημα της ύβρεως;",
      "choices": [
        "Η Αθηνά",
        "Η Νέμεσις",
        "Η Ήρα",
        "Η Άρτεμις"
      ],
      "correct_answer": "Η Νέμεσις",
      "id": 20269
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός έδωσε στον Μίδα την ικανότητα να μετατρέπει ό,τι άγγιζε σε χρυσό;",
      "choices": [
        "Ο Απόλλωνας",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Διόνυσος",
        "Ο Δίας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Διόνυσος",
      "id": 20270
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η σύζυγος του Περσέα την οποία απελευθέρωσε από την θυσία στο Κήτος;",
      "choices": [
        "Η Περσεφόνη",
        "Η Μήδεια",
        "Η Αριάδνη",
        "Η Ανδρομέδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Ανδρομέδα",
      "id": 20271
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μητέρα του Μινώταυρου;",
      "choices": [
        "Η Ευρώπη",
        "Η Ήρα",
        "Η Πασιφάη",
        "Η Λύδα"
      ],
      "correct_answer": "Η Πασιφάη",
      "id": 20272
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός ήταν εραστής της Δάφνης, η οποία τελικά μεταμορφώθηκε σε δέντρο για να τον αποφύγει;",
      "choices": [
        "Ο Έρμης",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Άρης",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Απόλλωνας",
      "id": 20273
    },
    {
      "question": "Ποιος έκλεψε τη ζώνη της Ιππολύτης, βασίλισσας των Αμαζόνων;",
      "choices": [
        "Ο Ηρακλής",
        "Ο Οδυσσέας",
        "Ο Περσέας",
        "Ο θησέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ηρακλής",
      "id": 20274
    },
    {
      "question": "Ποια ηταν η πρωτη γυναικα του Δία;",
      "choices": [
        "Η  Ήρα",
        "Η Ρέα",
        "Η Μήτις",
        "Η Δήμητρα"
      ],
      "correct_answer": "Η Μήτις",
      "id": 20275
    },
    {
      "question": "Πόσα χρόνια διήρκησε ο Τρωικός Πόλεμος;",
      "choices": [
        "Δέκα",
        "Είκοσι",
        "Πέντε",
        "Τριάντα"
      ],
      "correct_answer": "Δέκα",
      "id": 20276
    },
    {
      "question": "Τι ήταν οι λαιστρυγόνες που αντιμετώπισε ο Οδυσσέας;",
      "choices": [
        "Γίγαντες",
        "Τιτάνες",
        "Κύκλωπες",
        "Γοργόνες"
      ],
      "correct_answer": "Γίγαντες",
      "id": 20277
    },
    {
      "question": "Τι ήταν η Αμάλθεια;",
      "choices": [
        "Η μητέρα του Δία",
        "Η Κατσίκα που έτρεφε με το γάλα της το Δία",
        "Η θεά της Γεωργίας",
        "Η αρχηγός των Αμαζόνων"
      ],
      "correct_answer": "Η Κατσίκα που έτρεφε με το γάλα της το Δία",
      "id": 20278
    },
    {
      "question": "Ποιο μυθικό πλάσμα  σκότωσε ο θεός Απόλλωνας στο μαντείο των Δελφών;",
      "choices": [
        "Την Έχιδνα",
        "Τον δράκο Πύθωνα",
        "Τη Λερναία Ύδρα",
        "Το γίγαντα Εγκέλαδο"
      ],
      "correct_answer": "Τον δράκο Πύθωνα",
      "id": 20279
    },
    {
      "question": "Τη μορφή ποιου ζώου πήρε ο Δίας για να αρπάξει την Ευρώπη;",
      "choices": [
        "Αετού",
        "Δελφινιού",
        "Ταύρου",
        "Αλόγου"
      ],
      "correct_answer": "Ταύρου",
      "id": 20280
    },
    {
      "question": "Ποια θεά μετέτρεψε την Αράχνη σε έντομο για να την τιμωρήσει;",
      "choices": [
        "Η Ήρα",
        "Η Άρτεμις",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Αθηνά"
      ],
      "correct_answer": "Η Αθηνά",
      "id": 20281
    },
    {
      "question": "Ποιος θεός απεικονιζόταν έχοντας κάτω άκρα ζώου;",
      "choices": [
        "Ο Πάνας",
        "Ο Άδης",
        "Ο Ερμής",
        "Ο Διόνυσος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πάνας",
      "id": 20282
    },
    {
      "question": "Ο Αχιλλέας ήταν ήρωας της Οδύσσειας.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Λάθος",
      "id": 20283
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η συγγενική σχέση του Μενέλαου και του Αγαμέμνονα;",
      "choices": [
        "Ξαδέρφια",
        "Πατέρας/γιος",
        "Αδέρφια",
        "Καμία"
      ],
      "correct_answer": "Αδέρφια",
      "id": 20284
    },
    {
      "question": "Ο Πάρης ήταν γιος του Πρίαμου και της",
      "choices": [
        "Αερόπης",
        "Ιφιγένειας",
        "Ερμιόνης",
        "Εκάβης"
      ],
      "correct_answer": "Εκάβης",
      "id": 20285
    },
    {
      "question": "Οι Ναϊάδες σύμφωνα με την ελληνική μυθολογία ανήκαν στις Νύμφες",
      "choices": [
        "Των δασών",
        "Των γλυκών νερών",
        "Των θαλασσών",
        "Των βουνών"
      ],
      "correct_answer": "Των γλυκών νερών",
      "id": 20286
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Οιδίποδα ;",
      "choices": [
        "Ο Λάιος",
        "Ο Πέλοπας",
        "Ο Ατρέας",
        "Ο Κρέοντας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Λάιος",
      "id": 20287
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεότητα-προσωποποίηση της αυγής;",
      "choices": [
        "Η Σελήνη",
        "Η Αφροδίτη",
        "Η Ευφροσύνη",
        "Η Ηώς"
      ],
      "correct_answer": "Η Ηώς",
      "id": 20288
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν τα πνεύματα-δαίμονες των βουνών και των δασών στην ελληνική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Οι Νύμφες",
        "Οι Σάτυροι",
        "Οι Ναϊάδες",
        "Οι Ερινύες"
      ],
      "correct_answer": "Οι Σάτυροι",
      "id": 20289
    },
    {
      "question": "Πόσα χρόνια διήρκεσε ο Τρωικός πόλεμος;",
      "choices": [
        "Δέκα",
        "Είκοσι",
        "Τριάντα",
        "Σαράντα"
      ],
      "correct_answer": "Δέκα",
      "id": 20290
    },
    {
      "question": "Ποιος είχε εμπνευστεί την κατασκευή του Δούρειου Ίππου;",
      "choices": [
        "Ο Αγαμέμνονας",
        "Ο Οδυσσέας",
        "Ο Μενέλαος",
        "Ο Αχιλλέας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Οδυσσέας",
      "id": 20291
    },
    {
      "question": "Σε ποιο σύγχρονο κράτος βρίσκεται σήμερα η αρχαία πόλη της Ομηρικής Τροίας;",
      "choices": [
        "Στην Ελλάδα",
        "Στην Τουρκία",
        "Στη Βουλγαρία",
        "Στην Κύπρο"
      ],
      "correct_answer": "Στην Τουρκία",
      "id": 20292
    },
    {
      "question": "Ποιος μάντης είχε προβλέψει, πως ο πρώτος Αχαιός που θα πατήσει στην τρωική γη θα είναι το πρώτο θύμα του πολέμου;",
      "choices": [
        "Ο Κάλχας",
        "Ο Τειρεσίας",
        "Ο Έλενος",
        "Ο Αμφίλοχος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κάλχας",
      "id": 20293
    },
    {
      "question": "Ποιος σκότωσε τον καλύτερο φίλο του Αχιλλέα, Πάτροκλο;",
      "choices": [
        "Ο Πρίαμος",
        "Ο Έκτορας",
        "Ο Πάρης",
        "Ο Αχάτης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Έκτορας",
      "id": 20294
    },
    {
      "question": "Σε ποιον παρέδιδε τα λάφυρα του συγκέντρωνε ο Αχιλλέας από τις λεηλασίες που πραγματοποιούσε στις πολιτείες της Τροίας;",
      "choices": [
        "Στον Πάτροκλο",
        "Στον Οδυσσέα",
        "Στο Μενέλαο",
        "Στον Αγαμέμνονα"
      ],
      "correct_answer": "Στον Αγαμέμνονα",
      "id": 20295
    },
    {
      "question": "Πως αλλιώς ονομαζόταν η Τροία;",
      "choices": [
        "Κέλεια",
        "Άρπυια",
        "Ιλίς",
        "Ίλιον"
      ],
      "correct_answer": "Ίλιον",
      "id": 20296
    },
    {
      "question": "Που συγκεντρώθηκαν για πρώτη φορά οι δυνάμεις των Αχαιών πριν εκστρατεύσουν στην Τροία;",
      "choices": [
        "Στην Πελασγία",
        "Στα Κοίνυρα",
        "Στην Αυλίδα",
        "Στη Μυσία"
      ],
      "correct_answer": "Στην Αυλίδα",
      "id": 20297
    },
    {
      "question": "Οι Κίκονες, θρακικός λαός που ζούσε στις εκβολές του ποταμού Έβρου, με ποιους συμμάχησαν κατά τον Τρωικό Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Με τους Αχαιούς",
        "Με τους Τρώες",
        "Πρώτα με τους Τρώες και μετέπειτα με τους Αχαιούς",
        "Δεν πήραν μέρος στον Τρωικό Πόλεμο"
      ],
      "correct_answer": "Με τους Τρώες",
      "id": 20298
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Οδυσσέα, ο οποίος έλαβε μέρος στην Αργοναυτική εκστρατεία;",
      "choices": [
        "Ο Πυλέας",
        "Ο Τύφις",
        "Ο Λαέρτης",
        "Ο Τελαμώνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Λαέρτης",
      "id": 20299
    },
    {
      "question": "Τερατώδεις αδελφές με φτερά από χρυσό, χάλκινα νύχια και φίδια για μαλλιά. Όταν κάποιος τις κοίταζε κατάματα μεταμορφωνόταν σε πέτρα. Πως ονομάζονταν;",
      "choices": [
        "Γραίες",
        "Νύμφες",
        "Γοργόνες",
        "Άρπυιες"
      ],
      "correct_answer": "Γοργόνες",
      "id": 20300
    },
    {
      "question": "Πώς ονομάζονταν τα μυθικά πλάσματα με ανθρώπινο άνω κορμό, ενώ από τη μέση και κάτω ήταν άλογα;",
      "choices": [
        "Γίγαντες",
        "Κύκλωπες",
        "Κένταυροι",
        "Τιτάνες"
      ],
      "correct_answer": "Κένταυροι",
      "id": 20301
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η θεότητα της νεότητας και της ζωντάνιας, κόρη του Δία και της Ήρας;",
      "choices": [
        "Η Περσεφόνη",
        "Η Σεμέλη",
        "Η Ηώ",
        "Η Ήβη"
      ],
      "correct_answer": "Η Ήβη",
      "id": 20302
    },
    {
      "question": "Πως ονομαζόταν το πλοίο στο οποίο επιβιβάστηκαν οι Αργοναύτες με σκοπό να μεταβούν στην Κολχίδα και να πάρουν το χρυσόμαλλο δέρας;",
      "choices": [
        "Καλυψώ",
        "Ιωλκός",
        "Αργώ",
        "Έλλη"
      ],
      "correct_answer": "Αργώ",
      "id": 20303
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η ιδιότητα του Μελάμποδα;",
      "choices": [
        "Αρχαίος Έλληνας φιλόσοφος",
        "Μυθικό τέρας",
        "Μάντης",
        "Δευτερεύουσα θεότητα"
      ],
      "correct_answer": "Μάντης",
      "id": 20304
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο θεός της χλεύης, της ειρωνείας και του σαρκασμού, προσωποποίηση της κοροϊδίας και της αποδοκιμασίας;",
      "choices": [
        "Ο Πόντος",
        "Ο Μώμος",
        "Ο Κοίος",
        "Ο Υπερίων"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μώμος",
      "id": 20305
    },
    {
      "question": "Πόσα κεφάλια είχε ο μυθικός σκύλος και αδερφός του Κένταυρου, Όρθρος;",
      "choices": [
        "Τρία",
        "Δύο",
        "Ένα",
        "Δώδεκα"
      ],
      "correct_answer": "Δύο",
      "id": 20306
    },
    {
      "question": "Ποιος Γίγαντας ήταν κατασκευασμένος από ορείχαλκο, από τον ίδιο τον  Ήφαιστο;",
      "choices": [
        "Ο Τάλως",
        "Ο Γηρυών",
        "Ο Εγκέλαδος",
        "Ο Τιτυός"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τάλως",
      "id": 20307
    },
    {
      "question": "Πόσα ήταν τα Ομηρικά Έπη;",
      "choices": [
        "Τρία",
        "Τέσσερα",
        "Ένα",
        "Δύο"
      ],
      "correct_answer": "Δύο",
      "id": 20308
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μητέρα του Οιδίποδα;",
      "choices": [
        "Η Αντιγόνη",
        "Η Ισμήνη",
        "Η Ιοκάστη",
        "Η Κλειώ"
      ],
      "correct_answer": "Η Ιοκάστη",
      "id": 20309
    },
    {
      "question": "Ποιου αρχαίου ποιητή έργο, είναι η Θεογονία;",
      "choices": [
        "Του Ησίοδου",
        "Του Πίνδαρου",
        "Του Σιμωνίδη",
        "Του Βακχυλίδη"
      ],
      "correct_answer": "Του Ησίοδου",
      "id": 20310
    },
    {
      "question": "Τι ήταν η Μέδουσα;",
      "choices": [
        "Νύμφη",
        "Γοργόνα",
        "Σειρήνα",
        "Βασίλισσα"
      ],
      "correct_answer": "Γοργόνα",
      "id": 20311
    },
    {
      "question": "Ποιο μυθικό πλάσμα εξέπνεε φωτιά, είχε σώμα κατσίκας, κεφάλι λιονταριού, και ουρά του κατέληγε σε φίδι;",
      "choices": [
        "Η Λάμια",
        "Η Χίμαιρα",
        "Η Χαρικλώ",
        "Η Ωκυπέτη"
      ],
      "correct_answer": "Η Χίμαιρα",
      "id": 20312
    },
    {
      "question": "Ποιοι ήταν οι Διόσκουροι;",
      "choices": [
        "Ο Δίας και ο Άδης",
        "Ο Τυνδάρεως και ο Αφαρέας",
        "Ο Κάστωρ και ο Πολυδεύκης",
        "Ο Ίκαρος και ο Δαίδαλος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Κάστωρ και ο Πολυδεύκης",
      "id": 20313
    },
    {
      "question": "Πόσα παιδιά είχε ο Πρίαμος, βασιλιάς της Τροίας, γιος του βασιλιά Λαομέδοντα;",
      "choices": [
        "Τρία",
        "Πενήντα",
        "Δέκα",
        "Είκοσι"
      ],
      "correct_answer": "Πενήντα",
      "id": 20314
    },
    {
      "question": "Στην πρωταρχική τριάδα της Θεογονίας ανήκουν, το Χάος, η Γαία και",
      "choices": [
        "Ο Ουρανός",
        "Ο Θάνατος",
        "Ο Έρωτας",
        "Το Σκότος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Έρωτας",
      "id": 20315
    },
    {
      "question": "Που ταξίδεψαν οι αργοναύτες για να φέρουν στην Ιωλκό το Χρυσόμαλλο Δέρας;",
      "choices": [
        "Στην Κολχίδα",
        "Στη Θήβα",
        "Στην Έφεσο",
        "Στις Μυκήνες"
      ],
      "correct_answer": "Στην Κολχίδα",
      "id": 20316
    },
    {
      "question": "Ποιος από τους παρακάτω άθλους του Ηρακλή, ήταν ο πρώτος;",
      "choices": [
        "Σκότωσε τον Ερυμάνθιο κάπρο",
        "Σκότωσε το λιοντάρι της Νεμέας",
        "Σκότωσε τη Λερναία Ύδρα",
        "Έπιασε το ελάφι της Κερύνειας"
      ],
      "correct_answer": "Σκότωσε το λιοντάρι της Νεμέας",
      "id": 20317
    },
    {
      "question": "Από ποια πόλη της Μικράς Ασίας καταγόταν ο Όμηρος ;",
      "choices": [
        "Την Αλικαρνασσό",
        "Την Ιωνία",
        "Την Έφεσο",
        "Τη Μίλητο"
      ],
      "correct_answer": "Την Ιωνία",
      "id": 20318
    },
    {
      "question": "Πόσο διήρκεσε η επιστροφή του Οδυσσέα στην Ιθάκη, σύμφωνα με το έπος της Οδύσσειας του Ομήρου;",
      "choices": [
        "Πέντε χρόνια",
        "Δέκα χρόνια",
        "Έξι χρόνια",
        "Είκοσι χρόνια"
      ],
      "correct_answer": "Δέκα χρόνια",
      "id": 20319
    },
    {
      "question": "Τι από τα παρακάτω μυθικά πλάσματα, ήταν ο Νέσσος;",
      "choices": [
        "Κένταυρος",
        "Σάτυρος",
        "Τιτάνας",
        "Γίγαντας"
      ],
      "correct_answer": "Κένταυρος",
      "id": 20320
    },
    {
      "question": "Από τους 12 θεούς, πόσοι ήταν άνδρες;",
      "choices": [
        "Οκτώ",
        "Έξι",
        "Τέσσερις",
        "Δέκα"
      ],
      "correct_answer": "Έξι",
      "id": 20321
    },
    {
      "question": "Ποιος από τους παρακάτω μυθικούς ήρωες ήταν γιός του Οδυσσέα και της Πηνελόπης;",
      "choices": [
        "Ο Αλκίνοος",
        "Ο Τηλέμαχος",
        "Ο Ορέστης",
        "Ο Μενέλαος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τηλέμαχος",
      "id": 20322
    },
    {
      "question": "Τι χρώμα ήταν, κατά τη μυθολογία, ο Μινώταυρος της Κρήτης;",
      "choices": [
        "Λευκό",
        "Μαύρο",
        "Καφέ",
        "Γκρι"
      ],
      "correct_answer": "Λευκό",
      "id": 20323
    },
    {
      "question": "Ποιος από τους παρακάτω θεωρείται ο αρχηγός των Γιγάντων της Ελληνικής μυθολογίας;",
      "choices": [
        "Ο Παγκράτης",
        "Ο Θούριος",
        "Ο Εφιάλτης",
        "Ο Εγκέλαδος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Εγκέλαδος",
      "id": 20324
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα της βασίλισσας και συζύγου του Αρθούρου;",
      "choices": [
        "Ιζόλδη",
        "Γκουίνεβιρ",
        "Μαίρη",
        "Ελίζαμπεθ"
      ],
      "correct_answer": "Γκουίνεβιρ",
      "id": 20325
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πιο πιστός ιππότης του Αρθούρου και εραστής της βασίλισσας του;",
      "choices": [
        "Ο Γκάλαχαντ",
        "Ο Πέρσιβαλ",
        "Ο Λάνσελοτ",
        "Ο Γκιλντρόι"
      ],
      "correct_answer": "Ο Λάνσελοτ",
      "id": 20326
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το ιερό αντικείμενο που αναζητούσαν οι Ιππότες της Στρογγυλής Τραπέζης;",
      "choices": [
        "Το Ραβδί του Μωυσή",
        "Το Σκήπτρο του Αρθούρου",
        "Το Άγιο Δισκοπότηρο",
        "Η Αιώνια Φλόγα"
      ],
      "correct_answer": "Το Άγιο Δισκοπότηρο",
      "id": 20327
    },
    {
      "question": "Ποιος από τους Ιππότες της Στρογγυλής Τραπέζης βρήκε το Άγιο Δισκοπότηρο;",
      "choices": [
        "Ο Μπέντεβιρ",
        "Ο Γκάλαχαντ",
        "Ο Τριστάνος",
        "Ο Λάνσελοτ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Γκάλαχαντ",
      "id": 20328
    },
    {
      "question": "Πώς ονομαζόταν η ομάδα των ισχυρών πολεμιστών που συνόδευαν τον Βασιλιά Αρθούρο και τους άλλους μυθικούς ηγεμόνες της Βρετανίας;",
      "choices": [
        "Τάγμα της Περικνημίδας",
        "Ιππότες της Στρογγυλής Τραπέζης",
        "Κόκκινοι Ιππότες",
        "Εκατό Βασιλείς"
      ],
      "correct_answer": "Ιππότες της Στρογγυλής Τραπέζης",
      "id": 20329
    },
    {
      "question": "Ποιο πλάσμα θεωρούνταν φύλακας των θησαυρών στη βρετανική μυθολογία;",
      "choices": [
        "Ο Δράκος",
        "Η Σειρήνα",
        "Ο Βασιλίσκος",
        "Ο Φοίνικας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Δράκος",
      "id": 20330
    },
    {
      "question": "Σύμφωνα με τον Πλάτωνα, ποιος θεός προστάτευε την Ατλαντίδα;",
      "choices": [
        "Ο Δίας",
        "Ο Άρης",
        "Ο Ποσειδώνας",
        "Ο Απόλλωνας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ποσειδώνας",
      "id": 20331
    },
    {
      "question": "Ποιος αρχαίος φιλόσοφος επινόησε το μύθο της χαμένης Ατλαντίδας;",
      "choices": [
        "Ο Αριστοτέλης",
        "Ο Ηρόδοτος",
        "Ο Πλάτωνας",
        "Ο Σωκράτης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πλάτωνας",
      "id": 20332
    },
    {
      "question": "Πώς καταστράφηκε η Ατλαντίδα σύμφωνα με τον μύθο;",
      "choices": [
        "Βυθίστηκε στη θάλασσα λόγω θεϊκής τιμωρίας",
        "Από σεισμό",
        "Από ηφαιστειακή έκρηξη",
        "Από κατακτητές"
      ],
      "correct_answer": "Βυθίστηκε στη θάλασσα λόγω θεϊκής τιμωρίας",
      "id": 20333
    }
  ]
}